好的，我们详细解释一下第5步和第6步的推导过程。

### 第五步：定义新的参数

在第4步中，我们得到了：

$\[ x(t) = \frac{1}{2} \left( (A_1 e^{i \phi_1} + A_2 e^{i \phi_2}) e^{i \omega t} + (A_1 e^{-i \phi_1} + A_2 e^{-i \phi_2}) e^{-i \omega t} \right) \]$

为了简化表达，我们定义一个新的复数 \( A e^{i \phi} \)，使其等于 \( A_1 e^{i \phi_1} + A_2 e^{i \phi_2} \)：

\[ A e^{i \phi} = A_1 e^{i \phi_1} + A_2 e^{i \phi_2} \]

这个定义的目的是将两个复数的和表示为一个新的复数，这样我们就可以更容易地处理它们。

### 第六步：计算合成振动的振幅和相位

为了找到合成振动的振幅 \( A \) 和相位 \( \phi \)，我们需要将上面的复数表达式展开并求解。

#### 振幅 \( A \)

首先，我们求出复数 \( A e^{i \phi} \) 的模 \( A \)。模的计算公式为：

\[ A = |A e^{i \phi}| = \sqrt{(A_1 \cos \phi_1 + A_2 \cos \phi_2)^2 + (A_1 \sin \phi_1 + A_2 \sin \phi_2)^2} \]

展开并简化这个表达式：

\[ A = \sqrt{(A_1 \cos \phi_1 + A_2 \cos \phi_2)^2 + (A_1 \sin \phi_1 + A_2 \sin \phi_2)^2} \]

\[ = \sqrt{A_1^2 \cos^2 \phi_1 + 2A_1 A_2 \cos \phi_1 \cos \phi_2 + A_2^2 \cos^2 \phi_2 + A_1^2 \sin^2 \phi_1 + 2A_1 A_2 \sin \phi_1 \sin \phi_2 + A_2^2 \sin^2 \phi_2} \]

利用三角函数恒等式 \( \cos^2 \theta + \sin^2 \theta = 1 \)：

\[ = \sqrt{A_1^2 (\cos^2 \phi_1 + \sin^2 \phi_1) + A_2^2 (\cos^2 \phi_2 + \sin^2 \phi_2) + 2A_1 A_2 (\cos \phi_1 \cos \phi_2 + \sin \phi_1 \sin \phi_2)} \]

\[ = \sqrt{A_1^2 + A_2^2 + 2A_1 A_2 (\cos \phi_1 \cos \phi_2 + \sin \phi_1 \sin \phi_2)} \]

再利用和差公式 \( \cos(A - B) = \cos A \cos B + \sin A \sin B \)：

\[ = \sqrt{A_1^2 + A_2^2 + 2A_1 A_2 \cos(\phi_1 - \phi_2)} \]

#### 相位 \( \phi \)

接下来，我们求出相位 \( \phi \)。相位 \( \phi \) 的计算公式为：

\[ \phi = \arg(A e^{i \phi}) = \arg(A_1 e^{i \phi_1} + A_2 e^{i \phi_2}) \]

相位的计算可以通过取复数的实部和虚部的比值来求得：

\[ \tan(\phi) = \frac{\text{虚部}}{\text{实部}} = \frac{A_1 \sin \phi_1 + A_2 \sin \phi_2}{A_1 \cos \phi_1 + A_2 \cos \phi_2} \]

通过以上步骤，我们得到了两个简谐振动合成后的振幅和相位：

\[ A = \sqrt{A_1^2 + A_2^2 + 2A_1 A_2 \cos(\phi_1 - \phi_2)} \]
\[ \tan(\phi) = \frac{A_1 \sin \phi_1 + A_2 \sin \phi_2}{A_1 \cos \phi_1 + A_2 \cos \phi_2} \]

这样，我们就完成了两个简谐振动的合成，得到了合成振动的振幅和相位。
